Решение

Количество нод.                                                         
Не зная нагрузки на стек, предполагаю минимально 2 ноды в кластере (для решения fail-over задач). Для улучшения производительности масштабируемся горизонтально, добавляя ноды. ElasticSearch прекрасно масштабируется таким способом.
Распределение инстансов: node1: es1, ls1, kibana1; node2: es2,ls2, где es-ElasticSearch, ls-LogStash, kibana-Kibana. 

Распределение ресурсов по инстансам: максимальные запросы к ресурсам у инстансов es*. 
HEAP. 
	Размер HEAP на каждом инстансе es* поставим 20gb с обязательной установкой UseCompressedOops=True. Основание: при установке размера Heap больше ~32гб JVM автоматически переходит на 64-битные указатели, увеличивая оверхед по использованию процессора и памяти. При использовании 64-битных указателей памяти в 50гб heap количество реально утилизируемой памяти примерно равно использованию 32гб размера heap и 32бит указателей + UseCompressedOops=true.
15gb отдадим под файловый кеш. остальное - на Lucene.

Конфигурация ноды:
	Процессор: 8 core процессор. количество ядер приоритетнее частоты ядра при прочих равных.
Память:
	64гб памяти на ноду.
Диски. 
	Данные символьные, значит шарды будут хорошо сжиматься. Принимаем, что нам необходимо для полезных данных 23gb/сутки * 61 день (2 месяца) = 1403 gb. 
	Создаем RAID0 массив из двух SATA SSD дисков 1000gb (данные в любом случае будут резервно копироваться через реплики на соседнюю ноду). 
	RAID0 массив будет в любом случае быстрее одного 2000gb ссд диска. Кроме того, стоимость дисков с увеличением плотности растет нелинейно (диски большей плотности дороже), сервер с менее емкими SSD будет стОить дешевле при прочих равных.
	Таким образом на внезапные накладные расходы/горизонтальную масштабируемость по дисковой подсистеме мы заложили запасного пространства: 600gb, или 43% от планируемого по ТЗ.
	имею позитивный опыт работы с SSD под СУБД MS SQL в течение нескольких лет. При прочих равных отдам предпочтение SSD.
Сеть:
	Межнодовую коммуникацию выделяем в отдельный вилан на отдельные сетевые карты; Минимальная скорость на порту: 1Гбит/сек. 


